# 10/5 到達加拿大的第一天

從桃園機場搭著長榮的班機前往加拿大多倫多，經歷 14 個小時的飛行，終於抵達多倫多皮爾遜機場，當地時間晚上 10 點．接著第一關要面對的就是海關

## 第一關 - 海關
在飛機上發的申報單填寫好之後交給海關，海關會問一些問題，之後請我去另一個地方更換打工度假簽證．

轉移到另一個地方後，就開始等，加拿大機構處理速度是出了名的慢，大概等了 30 分鐘才換我．

一開始海關親切地問“你好嗎？”之類的話，然後問問來加拿大的目的，將所有的文件的交給海關，他開始“慢慢”審查，這一審又是 30 分鐘，等到全都辦好之後，一個小時過去了...之後才順利入境加拿大．

![機場內的星巴克](./oct_5_b.jpg)

這邊提醒一下各位，如果是打工度假，記得在機場順便申請 [SIN (Social Insurance Number)](https://www.canada.ca/en/employment-social-development/services/sin.html)，可以節省不少時間，如果已經是下班時間沒辦法申請，只要到離你住宿最近的 Service Canada 辦理即可．

之後前往 HomeStay，因為時間已經很晚了，到達之後洗完澡就休息了．

![房間照片](./oct_5_a.jpg)


